%! suppress = MissingLabel
%! suppress = EscapeAmpersand
\section*{Zusammenfassung}
\label{sec:1_summary}

\newcommand{\tabitem}{~~\llap{\textbullet}~~}
\newcolumntype{K}[1]{>{ \centering\arraybackslash}m{ #1}}

\begin{table}[hbt]
    \centering
    \NiceMatrixOptions{cell-space-top-limit=1pt}
    \begin{NiceTabular}{|c|c|K{3.25cm}|p{8cm}|c|} \hline
        & \textbf{Fristigkeiten} & \textbf{Ausblick\newline (bearish ... bullish)} & \textbf{Einflüsse} & \textbf{Seite} \\ \hline
        
            \Block{ 4-1 }<\rotate>{\textbf{ Strom DE Base }}
            
                & KW49
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Temperaturen und Wind in KW 49 unter der Norm.
                  
                    $\bullet$ Weiter gute Versorgung im Gasmarkt, aber starke Nachfrageprognosen.
                & \pageref{sec:strom_kurz} \\ \cline{2-5}
            
                & Jan 2023
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Temperatur- und Windprognosen im Dezember unter der Norm.
                  
                    $\bullet$ Weiter gute Versorgung im Gasmarkt, aber starke Nachfrageprognosen.
                & \pageref{sec:strom_kurz} \\ \cline{2-5}
            
                & Q1 2023
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Geringe Kraftwerksverfügbarkeit in Frankreich.
                  
                    $\bullet$ Überversorgung im Gasmarkt. Schwache Stromnachfrage
                & \pageref{sec:strom_kurz} \\ \cline{2-5}
            
                
                & 2023
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Politische Eingriffe im Gas- und Strommarkt.
                  
                    $\bullet$ Möglicher weiterer Nachfragenrückgang
                & \pageref{sec:strom_lang} \\ \hline
        
            \Block{ 2-1 }<\rotate>{\textbf{ Gas TTF }}
            
                & Jan 2023
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Kältere Wetteraussicht im Dezember in NWE.
                  
                    $\bullet$ Drohung eines Rückgangs des russischen Versorgung über die Ukraine. Verzögerung des Neustart am LNG-Terminal Freeport.
                & \pageref{sec:gas_kurz} \\ \cline{2-5}
            
                
                & 2023
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Preisinduzierter Nachfragerückgang, Temparaturaussichten
                  
                    $\bullet$ Gut Gefüllte Gasspeicherstände in Deustchland bzw. Europa
                & \pageref{sec:gas_kurz} \\ \hline
        
            \Block{ 2-1 }<\rotate>{\textbf{ Kohle API2 }}
            
                & Jan 2023
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Lagerständer im ARA-Raum deutlich oberhalb der Norm
                  
                    $\bullet$ Kältwelle
                & \pageref{ch:kohle} \\ \cline{2-5}
            
                
                & 2023
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Lagerständer im ARA-Raum deutlich oberhalb der Norm
                  
                    $\bullet$ Kältwelle
                & \pageref{ch:kohle} \\ \hline
        
            \Block{ 1-1 }<\rotate>{\textbf{ EUA }}
            
                
                & Dec 2023
                & 4/5
                & 
                    $\bullet$ Technische Analyse. Derzeit geringe politische Ambitionen
                  
                    $\bullet$ Klimaziele, Anstieg der Emissionen durch maximale Kohleverstromung
                & \pageref{ch:co2} \\ \hline
        
    \end{NiceTabular}
\end{table}